{"id":"2017_2","name":"羅馬書 2017_2","memoryVerse":"“因為上帝的義正在這福音上顯明出來﹔這義是本於信，以至於信。如經上所記：‘義人必因信得生。’”（羅馬書1:17)","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：閱讀經文釋義及參考經文","questions":[{"id":"2017_2_1","questionText":"1. 講課中哪些內容對你特別有意義？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_2","questionText":"2. 經文釋義對你有什麼幫助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：研讀羅馬書1:18-20","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"1:18-20"}],"questions":[{"id":"2017_2_3","questionText":"3. 為“憤怒”一詞下定義。根據這幾節經文，請說明為什麼上帝現在要顯明他的憤怒。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_4a","questionText":"4. a. 自然界叫你對上帝有了怎樣的認識？這如何鼓勵了你自己對上帝的敬拜，並與未信的人講福音？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_4b","questionText":"4. b. 哪些關乎上帝的真理是我們無法從自然界學到的呢？那麼，我們如何學到這些必須認識的真理？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_5","questionText":"5. 為“壓制”（見1:18《和合本修訂版》）一詞下定義。你在自己的生命中看見哪些後果是壓制真理所導致？你會祈求上帝如何幫助你處理這事？這樣其他壓制真理的人可能會受到什麼影響？","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"第三天：研讀羅馬書1:21-23","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"1:21-23"}],"questions":[{"id":"2017_2_6","questionText":"6. 根據這段經文，上帝的創造所揭示有關他的知識，人類怎樣拒絕接受？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_7a","questionText":"7. a. 拒絕接受上帝的第一個後果是什麼？為什麼這是一個合理的後果？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_7b","questionText":"7. b. 關於照亮黑暗的世界，上帝做了什麼？你如何讓周遭活在黑暗中的人看見上帝的光？（參閱約翰福音 1:4-9;8:12﹔馬太福音5:14-16。）","answer":"","quotes":[{"book":"約翰福音","verse":"1:4-9"},{"book":"約翰福音","verse":"8:12"},{"book":"馬太福音","verse":"5:14-16"}]},{"id":"2017_2_8","questionText":"8. 根據第22-23節*，世人以什麼取代了什麼？這些經文和今天的世界，如何表明世人這個做法導致令人羞恥的行徑？*“他們自稱有智慧，反成為愚拙，以必朽的人、飛禽、走獸、爬蟲等模樣的造像取代不朽的上帝的榮耀。”《新漢語譯本》","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：研讀羅馬書1:24-28","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"1:24-28"}],"questions":[{"id":"2017_2_9a","questionText":"9. a. 這段經文*指出，世人以謊言取代哪些上帝的真理？ *“他們以謊言取代上帝的真理，敬拜服侍受造之物，卻不敬拜服侍那造物的主─主是該受稱頌的，直到永遠！阿門。”1:25 《新漢語譯本》","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_9b","questionText":"9. b. 你以什麼取代了上帝做你敬拜和侍奉的對象？如果上帝把這些除去，你的生命會有什麼改變？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_10","questionText":"10. 上帝將拜偶像的罪與淫亂連在一起。試提出一些理由。（參閱創世記1:26-27;2:24-25﹔馬可福音10:8-9﹔哥林多前書6:9-11,18-20。）","answer":"","quotes":[{"book":"創世記","verse":"1:26-27"},{"book":"創世記","verse":"2:24-25"},{"book":"馬可福音","verse":"10:8-9"},{"book":"哥林多前書","verse":"6:9-11"},{"book":"哥林多前書","verse":"6:18-20"}]},{"id":"2017_2_11","questionText":"11. 哪一個出現了三次的動詞描述了上帝的行動？對於那些不道德也不公義卻好像總能逍遙法外的人，這個反復出現的動詞如何改變了你的想法？","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：研讀羅馬書1:28-32","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"1:28-32"}],"questions":[{"id":"2017_2_12","questionText":"12. “邪僻”的心和“故意不認識上帝”的心有何不同？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_2_13","questionText":"13. 你以前認同過什麼罪？上帝如何改變了你的想法？請分享。","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：複習羅馬書1:18-32","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"1:18-32"}],"questions":[{"id":"2017_2_14","questionText":"14. 這個星期的研習，讓你對上帝有了什麼認識？你希望其他組員怎樣為你禱告，好讓你能活學活用這個真理？","answer":"","quotes":[]}]}}}